{"A1-A2":[
  {"answer": "voll", "question": "Etwas hat keinen Platz mehr. (ein) Gegenteil:  leer."},
  {"answer": "interessant", "question": "Weckt Aufmerksamkeit oder Neugier. (ein) Gegenteil:  langweilig."},
  {"answer": "kaputt", "question": "Funktioniert nicht mehr. (ein) Gegenteil:  intakt."},
  {"answer": "einfach", "question": "Leicht zu verstehen oder zu machen. (ein) Gegenteil:  kompliziert."},
  {"answer": "aufgeregt", "question": "Stark erregt oder nervös. (ein) Gegenteil:  ruhig."},
  {"answer": "verheiratet", "question": "Lebt in einer Ehe. (ein) Gegenteil:  ledig."},
  {"answer": "dunkel", "question": "Hat wenig Licht. (ein) Gegenteil:  hell."},
  {"answer": "normal", "question": "Üblich oder durchschnittlich. (ein) Gegenteil:  ungewöhnlich."},
  {"answer": "klein", "question": "Hat geringe Größe. (ein) Gegenteil:  groß."},
  {"answer": "hilfreich", "question": "Bietet Unterstützung. (ein) Gegenteil:  nutzlos."},
  {"answer": "schlecht", "question": "Von schlechter Qualität. (ein) Gegenteil:  gut."},
  {"answer": "schwer", "question": "Hat großes Gewicht. (ein) Gegenteil:  leicht."},
  {"answer": "fern", "question": "Weit. (ein) Gegenteil:  nah."},
  {"answer": "alt", "question": "Hat ein hohes Alter. (ein) Gegenteil:  jung."},
  {"answer": "geschieden", "question": "Nicht mehr verheiratet. (ein) Gegenteil:  verheiratet."},
  {"answer": "höflich", "question": "Zeigt gute Manieren. (ein) Gegenteil:  unhöflich."},
  {"answer": "weich", "question": "Angenehm im Griff oder auf der Oberfläche. (ein) Gegenteil:  hart."},
  {"answer": "heiß", "question": "Sehr warm. (ein) Gegenteil:  kalt."},
  {"answer": "warm", "question": "Angenehm temperiert. (ein) Gegenteil:  kühl."},
  {"answer": "laut", "question": "Hat viel Geräusch. (ein) Gegenteil:  leise."},
  {"answer": "schön", "question": "Optisch oder emotional angenehm. (ein) Gegenteil:  hässlich."},
  {"answer": "nah", "question": "In geringer Entfernung. (ein) Gegenteil:  fern."},
  {"answer": "genervt", "question": "Verärgert oder irritiert. (ein) Gegenteil:  entspannt."},
  {"answer": "befristet", "question": "Hat ein festgelegtes Ende. (ein) Gegenteil:  unbefristet."},
  {"answer": "leicht", "question": "Hat geringes Gewicht. (ein) Gegenteil:  schwer."},
  {"answer": "unpünktlich", "question": "Kommt zu spät. (ein) Gegenteil:  pünktlich."},
  {"answer": "wenig", "question": "Nicht viel vorhanden. (ein) Gegenteil:  viel."},
  {"answer": "jung", "question": "Hat ein geringes Alter. (ein) Gegenteil:  alt."},
  {"answer": "sauber", "question": "Frei von Schmutz. (ein) Gegenteil:  schmutzig."},
  {"answer": "leise", "question": "Hat wenig Geräusch. (ein) Gegenteil:  laut."},
  {"answer": "selbstbewusst", "question": "Hat Vertrauen in sich selbst. (ein) Gegenteil:  unsicher."},
  {"answer": "verwirrend", "question": "Schwer zu verstehen. (ein) Gegenteil:  klar."},
  {"answer": "trocken", "question": "Frei von Feuchtigkeit. (ein) Gegenteil:  nass."},
  {"answer": "langsam", "question": "Bewegt sich mit geringer Geschwindigkeit. (ein) Gegenteil:  schnell."},
  {"answer": "kühl", "question": "Angenehm kalt. (ein) Gegenteil:  warm."},
  {"answer": "selbstsicher", "question": "Überzeugt von sich selbst. (ein) Gegenteil:  unsicher."},
  {"answer": "viel", "question": "Große Menge vorhanden. (ein) Gegenteil:  wenig."},
  {"answer": "krank", "question": "Nicht gesund. (ein) Gegenteil:  gesund."},
  {"answer": "hässlich", "question": "Optisch oder emotional unangenehm. (ein) Gegenteil:  schön."},
  {"answer": "überrascht", "question": "Unerwartet erstaunt. (ein) Gegenteil:  erwartungsgemäß."},
  {"answer": "schnell", "question": "Bewegt sich rasch. (ein) Gegenteil:  langsam."},
  {"answer": "gut", "question": "Von hoher Qualität. (ein) Gegenteil:  schlecht."},
  {"answer": "unbefristet", "question": "Hat kein festes Ende. (ein) Gegenteil:  befristet."},
  {"answer": "groß", "question": "Hat große Ausmaße. (ein) Gegenteil:  klein."},
  {"answer": "kurz", "question": "Hat geringe Länge. (ein) Gegenteil:  lang."},
  {"answer": "selbstständig", "question": "Arbeitet eigenständig. (ein) Gegenteil:  abhängig."},
  {"answer": "pünktlich", "question": "Kommt zur richtigen Zeit. (ein) Gegenteil:  unpünktlich."},
  {"answer": "richtig", "question": "Entspricht der Wahrheit. (ein) Gegenteil:  falsch."},
  {"answer": "nervös", "question": "Besorgt oder ängstlich. (ein) Gegenteil:  ruhig."},
  {"answer": "glücklich", "question": "Fühlt Freude. (ein) Gegenteil:  traurig."},
  {"answer": "frisch", "question": "Neu oder unverbraucht. (ein) Gegenteil:  alt."},
  {"answer": "früh", "question": "Zu einem frühen Zeitpunkt. (ein) Gegenteil:  spät."},
  {"answer": "dick", "question": "Hat große Breite oder Tiefe. (ein) Gegenteil:  dünn."},
  {"answer": "unbequem", "question": "Nicht angenehm. (ein) Gegenteil:  bequem."},
  {"answer": "lang", "question": "Hat große Länge. (ein) Gegenteil:  kurz."},
  {"answer": "modern", "question": "Dem heutigen Stil entsprechend. (ein) Gegenteil:  altmodisch."},
  {"answer": "hart", "question": "Fest oder schwer zu brechen. (ein) Gegenteil:  weich."},
  {"answer": "nass", "question": "Von Wasser durchdrungen. (ein) Gegenteil:  trocken."},
  {"answer": "dünn", "question": "Hat geringe Breite oder Stärke. (ein) Gegenteil:  dick."},
  {"answer": "ängstlich", "question": "Hat Angst oder Sorge. (ein) Gegenteil:  mutig."},
  {"answer": "unsicher", "question": "Nicht selbstbewusst. (ein) Gegenteil:  selbstsicher."},
  {"answer": "gesund", "question": "In gutem körperlichen Zustand. (ein) Gegenteil:  krank."},
  {"answer": "kalt", "question": "Hat niedrige Temperatur. (ein) Gegenteil:  heiß."},
  {"answer": "bequem", "question": "Angenehm zu nutzen. (ein) Gegenteil:  unbequem."},
  {"answer": "traurig", "question": "Fühlt Kummer oder Schmerz. (ein) Gegenteil:  glücklich."},
  {"answer": "neugierig", "question": "Will Neues wissen. (ein) Gegenteil:  desinteressiert."},
  {"answer": "falsch", "question": "Entspricht nicht der Wahrheit. (ein) Gegenteil:  richtig."},
  {"answer": "mitversichert", "question": "Teil einer Versicherung. (ein) Gegenteil:  nicht versichert."},
  {"answer": "schmutzig", "question": "Mit Schmutz bedeckt. (ein) Gegenteil:  sauber."},
  {"answer": "neu", "question": "Vor kurzem hergestellt oder gekauft. (ein) Gegenteil:  alt."},
  {"answer": "verwitwet", "question": "Hat den Ehepartner verloren. (ein) Gegenteil:  verheiratet."},
  {"answer": "ungesund", "question": "Nicht gut für die Gesundheit. (ein) Gegenteil:  gesund."},
  {"answer": "ledig", "question": "Nicht verheiratet. (ein) Gegenteil:  verheiratet."},
  {"answer": "spät", "question": "Zu einem späten Zeitpunkt. (ein) Gegenteil:  früh."},
  {"answer": "hell", "question": "Hat viel Licht. (ein) Gegenteil:  dunkel."},
  {"answer": "erleichtert", "question": "Fühlt Befreiung von Sorge. (ein) Gegenteil:  besorgt."},
  {"answer": "leer", "question": "Hat keinen Inhalt. (ein) Gegenteil:  voll."}
]
}

